<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!-- Ransom demand -->
  <MFI_ExtortionDemandTitle>Erpressungsversuch in {0}</MFI_ExtortionDemandTitle>
  <MFI_ExtortionDemand>{0}, {1} von {2} kontaktiert dich über die Kommunikationskonsole. Aufgrund der Nähe zu seiner {3} {4} hat [PAWN_pronoun] das Gefühl, dass du in sein Gelände eindringst.\n\n[PAWN_pronoun] sagt, dass [PAWN_pronoun] bereit ist, diese Übertretung für eine bescheidene Gebühr von {5} Silber zu übersehen. [PAWN_pronoun] fügt hinzu, dass die Nichtzahlung mit Aggression einhergeht, aber [PAWN_pronoun] ist bereit, dir einen Tag für die Bezahlung zu geben.</MFI_ExtortionDemand>
  <MFI_Representative>Ein Vertreter</MFI_Representative>
  <!-- Reverse Trade Request -->
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>{0}, {1} von {2}, hat uns eine Nachricht gesendet. Ihre nahe gelegene Siedlung {3} hatte einen Zwischenfall mit einem Pyromanen und sucht jetzt verzweifelt nach {4}. Sie sind bereit, für Gegenstände dieser Kategorie einen Aufpreis zu zahlen, benötigen jedoch {5} Silber, um die Kosten für die Karawane zu decken.\n\n{0} versichert uns, dass der Pyromane jedoch zu Hause bleibt.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zu übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu zahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>Eine etwas gehetzte und schlecht geschriebene Nachricht von {0}, {1} von {2} erreicht uns. Ihre nahe gelegene Siedlung {3} entging knapp einer tödlichen Begegnung mit Mechanoiden! Sie haben mit dem Wiederaufbau begonnen, aber möchten unsere Hilfe. Insbesondere sind sie verzweifelt auf der Suche nach {4}. Sie sind bereit, für Gegenstände dieser Kategorie extra zu zahlen, benötigen jedoch {5} Silber, um eine Karawane zu mieten, da ihre Siedlung die Arbeitskräfte nicht entbehren kann.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zu übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu bezahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>Wir haben eine bescheidene Anfrage von {0}, {1} von {2} erhalten. Ihre nahe gelegene Siedlung {3} hat ihre Zeit schlecht verwaltet und sucht nun verzweifelt nach {4}. Sie sind bereit, für Artikel dieser Kategorie extra zu zahlen, benötigen jedoch {5} Silber, um die Kosten für eine Karawane zu decken.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zu übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu zahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>{0}, {1} von {2}, hat uns eine Nachricht gesendet. Ihre nahe gelegene Siedlung {3} wurde kürzlich von Piraten verwüstet und sucht nun verzweifelt nach {4}. Sie sind bereit, für Artikel dieser Kategorie extra zu zahlen, benötigen jedoch {5} Silber, um die Kosten für eine Karawane zu decken.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zun übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu bezahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>Ein anonymer Broker kontaktiert dich über die Kommunikationskonsole. Er war in Kontakt mit {2} und hat es geschafft, einen Deal für {4} abzuschließen. Er hat es geschafft, für einen Händler zu überreden, um für Artikel dieser Kategorie einen Aufpreis zu zahlen, aber er fordert {5} Silber als Maklergebühr an, bevor er die Karawane schickt.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zun übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu bezahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Blight>{0} sendet uns eine Nachricht im Namen der nahe gelegenen Siedlung {3}. Ihre Ernten wurden von der Seuche heimgesucht und sie können den Winter ohne zusätzliche Vorräte an {4} nicht überleben. Sie sind bereit, für Gegenstände dieser Kategorie extra zu zahlen, aber ohne sofortiges Essen oder Geld werden sie verhungern. Sie bitten dich um {5} Silber, damit sie eine Karawane finanzieren können.\n\n\nBezahle {5} Silber um die Anreisekosten für einen Händler zu übernehmen, der bereit ist für {4} extra zu zahlen?</MFI_ReverseTradeRequest_Blight>
  <MFI_ReverseTradeRequestTitle>Handelsmöglichkeit in {0}</MFI_ReverseTradeRequestTitle>
  <MFI_LetterLabel_HarvestRequest>Hilfe ersucht!</MFI_LetterLabel_HarvestRequest>
  <MFI_LetterHarvestRequest>Eine nahe gelegene Siedlung {0} kontaktiert dich mit einer speziellen Anfrage. Ihre Felder haben weit mehr erbracht als ursprünglich erwartet, und sie könnten deine Hilfe bei der Ernte wirklich gebrauchen.\n\nDiese Anfrage läuft ab nach: {1}\n\nWenn du ihnen helfen möchtest, sende eine Karawane mit fähigen Erntearbeitern. Du kannst dieses Angebot überprüfen, indem du auf der Weltkarte {0} auswählst.</MFI_LetterHarvestRequest>
  <MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>Biete deine Hilfe bei der Ernte an? {0} kann sich während der Ernte vorübergehend nicht bewegen.</MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>
  <MFI_MessageBumperCropNoGrower>Kein bewusster, fähiger Erntearbeiter.</MFI_MessageBumperCropNoGrower>
  <MFI_HarvestRequestInfo>Bitte um Hilfe bei der Ernte. ({0} verbleibend)</MFI_HarvestRequestInfo>
  <MFI_CommandHelpOutHarvesting>Helfe bei der Ernte</MFI_CommandHelpOutHarvesting>
  <MFI_Harvest_Triumph>Die Ernte war ein überwältigender Erfolg. Während der Ernte unterhielten sich deine Kolonisten und kamen mit der {0} von {1} näher.\n\nDie Beziehungen zu {1} haben sich um {2} verbessert.\n\n Als deine Karawane abreiste, bot Ihnen {0} ein Abschiedsgeschenk an : {3}.</MFI_Harvest_Triumph>
  <MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>Ernteerfolg</MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>
  <MFI_BumperCropXPGain>Dein Kolonist {0} hat {1} Ernteerfahrung gesammelt.</MFI_BumperCropXPGain>
  <MFI_DiplomaticMarriage>Das Wort von {1} hat {0} erreicht und sie haben dich um die Hand von {1} gebeten. Das Akzeptieren dieses Heiratsantrags wird die Beziehungen festigen und die Fraktionsbindungen stärken, aber {1} wird Ihre Fraktion verlassen, um {2} beizutreten.</MFI_DiplomaticMarriage>
  <MFI_DiplomaticMarriageLabel>Diplomatische Ehe</MFI_DiplomaticMarriageLabel>
  <MFI_AcceptedProposal>[PAWN_nameDef] klingt überglücklich. [PAWN_pronoun] ist überzeugt, dass sie mit {0} glücklich zusammen leben werden.\n\nBeziehung mit {1} verbessert.</MFI_AcceptedProposal>
  <MFI_DejectedProposal>[PAWN_nameDef] versucht [PAWN_possessive] das Beste, niemanden zu verärgern.\n\nDie Beziehung zu {1} hat sich etwas verschlechtert.</MFI_DejectedProposal>
  <MFI_MysticalShamanLetter>Jemand, der behauptet, ein Vertreter von {0} zu sein, kontaktiert uns mit einer großen Geschichte eines mystischen Schamanen, der die "Hand des Heilers" beherrscht, um Verletzungen oder fehlende Teile zu heilen. Sie werden uns gegen eine geringe Gebühr von {1} Silber den Standort dieser mysteriösen und normalerweise zurückgezogenen Person mitteilen.</MFI_MysticalShamanLetter>
  <MFI_MysticalShamanTitle>Mystischer Schamane</MFI_MysticalShamanTitle>
  <MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>Der Schamane taucht aus seinem Polyester-Tipi auf, kurz bevor deine Karawane ihre Anwesenheit ankündigt. Er beurteilt Ihre Gruppe schweigend und streicht mit einem zitternden Auge über deine ausgesprochen gesunde Gruppe, während das andere Auge in scheinbarer Meditation gekreuzt wird. Er schwitzt sichtlich und befiehlt Ihnen, eine respektable Zeit zu warten, während er sich in seinem Tipi zurückzieht. Augenblicke später hört man das Rascheln von Stoff und das Geräusch eines Muffalo, der angespornt wird.\n\n Es scheint, als wäre der mystische Schamane abgehauen.</MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>
  <MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>Der Schamane scheint dich erwartet zu haben und erzählt dir mit großer Übung die Geschichte seiner "Heilerhände". Sobald er fertig ist, lädt er {0} in seinen Tipi ein. Es gibt ein kurzes Schütteln der Hände, bevor {0} wieder auftaucht und sich viel besser anfühlt.</MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>
  <MFI_WoundedCombatant>Ein hochrangiger Militärbeamter von {0} sendet ein Notsignal. Mehrere seiner Kämpfer haben schwere Verletzungen erlitten und benötigen sofortige ärztliche Hilfe. Sie sind in eine Transportkapsel geladen, aber der nächste medizinische Außenposten ist zu weit entfernt, um das Leben dieser Männer und Frauen zu retten. Deshalb fordert er dich als Verbündeten auf, ihnen zu helfen. Wirst du auf seine Bitte um Hilfe reagieren und seine Truppen wieder gesund machen?</MFI_WoundedCombatant>
  <MFI_WoundedCombatantRejected>Es ist erstaunlich, wie gut man die Stimme des Kommandanten trotz schwerem Mörserfeuer hören können, da er deine Kolonie schlechte Dinge wünscht und Sie für den Tod seiner Männer verantwortlich macht.\n\nDie Beziehungen zu {0} haben sich um {1}.</MFI_WoundedCombatantRejected>
  <MFI_WoundedCombatantTitle>Verbündetes Notsignal bei {0}</MFI_WoundedCombatantTitle>
  <MFI_WoundedCombatantAmbush>Es ist eine Falle! Der Feind von {0} hat es irgendwie geschafft, Ihre Kommunikation zu hacken und dich zu missbrauchen, um im Krieg voranzukommen. {1}</MFI_WoundedCombatantAmbush>
  <MFI_WoundedCombatantGratitude>Der Kommandant schickt dir einen ernsthaften und herzlichen Gruß. Er verliert viel an Wirkung und Bedeutung, da man die Geste nicht über das Radio sehen können und auflegen.</MFI_WoundedCombatantGratitude>
  <MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>Man hört eine Stimme im Hintergrund schreien und fragen, ob "sie den Köder schon genommen haben". Du legst schnell auf, bist verwirrt und etwas erleichtert, dass du einer möglichen Katastrophe entkommen sind.</MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>
</LanguageData>
