<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--settings -->
  <MFI_ticksToUpgrade>Wie viel Zeit brauchen Piraten, um ihre Außenposten zu Stützpunkten auszubauen?</MFI_ticksToUpgrade>
  <MFI_ticksToUpgradeDesc>Größere Werte bedeuten, dass Piraten länger brauchen, um Außenposten in Stützpunkte umzuwandeln.</MFI_ticksToUpgradeDesc>
  <MFI_pirateBaseUpgraderModifier>Piratenaußenposten-Spawnrate</MFI_pirateBaseUpgraderModifier>
  <MFI_pirateBaseUpgraderModifierDesc>Höhere Werte bedeuten eine erhöhte Wahrscheinlichkeit der Ausbreitung von Piraten. Niedrige Werte = faule Piraten.</MFI_pirateBaseUpgraderModifierDesc>
  <MFI_timeModifierBetweenFactionInteraction>Zeitmodifikator zwischen Fraktionsinteraktion</MFI_timeModifierBetweenFactionInteraction>
  <MFI_timeModifierBetweenFactionInteractionDesc>Höhere Werte bedeuten mehr Zeit zwischen freundschaftlichen Fraktionsinteraktionen. Skaliert positiv mit Wohlwohlen (mehr Wohlwohlen = mehr Besuche) und negativ mit der Anzahl freundlicher Fraktionen (viele Freunde = weniger Besuche pro Freund, insgesamt ungefähr gleich. Für diejenigen, auf denen Dutzende von Fraktionsmods installiert sind).</MFI_timeModifierBetweenFactionInteractionDesc>
  <MFI_traderWealthOffsetFromTimesTraded>Modifikator für Silber von Händlern (Skaliert mit Interaktionsfrequenz)</MFI_traderWealthOffsetFromTimesTraded>
  <MFI_LetterLabelBanditOutpostUpgraded>Banditen-Außenposten verbessert</MFI_LetterLabelBanditOutpostUpgraded>
  <MFI_LetterBanditOutpostUpgraded>Piraten von {0} haben einen nahe gelegenen Außenposten zu einer Basis ausgebaut!\n\nSie senden gelegentlich Karawanen aus, um Ihre Verteidigung zu testen und neue Außenposten zu errichten, die möglicherweise zu Stützpunkten werden.</MFI_LetterBanditOutpostUpgraded>
  <MFI_DesperateTrader>Verzweifelter Händler</MFI_DesperateTrader>
  <MFI_TraderSent>{0} dankt. Ihre Handelskarawane wird in ungefähr {1} ankommen.</MFI_TraderSent>
  <MFI_Trader>Händler</MFI_Trader>
  <MFI_CaravanWorking>Die Karawane kann sich während der Erntearbeiten nicht bewegen.</MFI_CaravanWorking>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksIntroduction>Die beiden Fraktionsführer {0} und {1} errichten jeweils Quartiere in gegenüberliegenden Ecken des Lagers. Die Anpannung ist hoch, als der Verhandlungsführer {2} hereinkommt. In den letzten Tagen wurden alle Beteiligten eingeweiht, und der Verhandlungsführer weiß, dass das, was er sagen wird, weitreichende Konsequenzen haben kann.\n\n {2} hat Folgende Optionen:</MFI_FactionWarPeaceTalksIntroduction>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksCurryFavour>Gunst verbessern mit {0}</MFI_FactionWarPeaceTalksCurryFavour>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksSabotage>Sabotiere die Friedensgespräche</MFI_FactionWarPeaceTalksSabotage>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksBrokerPeace>Vermittlung von Frieden zwischen den beiden Fraktionen</MFI_FactionWarPeaceTalksBrokerPeace>
  <!-- Faction war, favour one faction over the other -->
  <MFI_FactionWarFavourFactionDisaster>Die Gespräche waren eine Katastrophe. Keine der Fraktionen schätzte den Versuch des Verhandlungsführers, {0} zu bestreichen. Die Bemühungen, einen Sieger im Streit zu finden, wurden als Aggression angesehen, und die Friedensgespräche wurden infolgedessen abgebrochen.\n\nDie Beziehung zu {0} hat sich etwas verschlechtert.\n\nDie Beziehung zu {1} hat sich massiv verschlechtert.</MFI_FactionWarFavourFactionDisaster>
  <MFI_FactionWarFavourFactionBackFire>Die Gespräche sind fehlgeschlagen. Während Fraktionsdelegierte wichtige Unterschiede diskutierten, wurden die von deinem Verhandlungsführer gemachten Abmachungen als unkonstruktiv gegenüber den Zielen angesehen, und die Gespräche wurden abgebrochen.\n\nDie Beziehung zu {0} hat sich verschlechtert.\n\nDie Beziehung zu {1} hat sich massiv verschlechtert.</MFI_FactionWarFavourFactionBackFire>
  <MFI_FactionWarFavourFactionFlounder>Die Gespräche scheiterten. Fraktionsdelegierte haben ihre Hauptthemen klar zum Ausdruck gebracht, aber dein Verhandlungsführer konnte keine bedeutenden Beiträge zu den Friedensgesprächen leisten.\n\nDie Beziehung zu {0} hat etwas zugenommen.\n\nDie Beziehungen zu {1} hat sich erheblich verschlechtert.</MFI_FactionWarFavourFactionFlounder>
  <MFI_FactionWarFavourFactionSuccess>Die Gespräche waren ein Erfolg. Dein Verhandlungsführer hat es geschafft, {1} davon zu überzeugen, mit {0} Frieden zu schaffen, und die Delegierten haben einen Grundvertrag ausgearbeitet.\n\nDie Beziehung zu {0} hat erheblich zugenommen.\n\nDie Beziehung zu {1} hat sich etwas verschlechtert.</MFI_FactionWarFavourFactionSuccess>
  <MFI_FactionWarFavourFactionTriumph>Die Gespräche waren ein großer Triumph! Dein Verhandlungsführer spielte eine große Rolle bei der Überzeugung von {1}, Wiedergutmachung für frühere Aggressionen zu zahlen, sehr zur Freude von {0}.\n\nDie Beziehung zu {0} nahm massiv zu.\n\nDie Beziehung zu {1} verschlechterte sich.</MFI_FactionWarFavourFactionTriumph>
  <!-- Faction war, sabotage to benefit colony -->
  <MFI_FactionWarSabotageDisaster>Die Sabotage war ein massiver Misserfolg. Die Delegierten deckten schnell die Absicht deines Verhandlungsführers auf und beide Fraktionen wandten sich gegen Dich! Deine Karawane ist hastig abgereist, aber Krieger beider Fraktionen haben sie eingeholt und angegriffen!\n\nDie Beziehung zu {0} ist zusammengebrochen. Sie stehen dir jetzt feindlich gegenüber.\n\nDie Beziehung zu {1} ist zusammengebrochen. Sie sind jetzt dir gegenüber feindlich eingestellt.</MFI_FactionWarSabotageDisaster>
  <MFI_FactionWarSabotageBackFire>Die Sabotage ist nach hinten losgegangen. Nicht lange nachdem die Delegierten Höflichkeiten ausgetauscht hatten, erkannten sie den unkonstruktiven Charakter deines Verhandlungsführers und schlossen ihn von den Gesprächen aus.\n\nDie Beziehung zu {0} verschlechtert sich massiv.\n\nDie Beziehung zu {1} verschlechtert sich massiv.</MFI_FactionWarSabotageBackFire>
  <MFI_FactionWarSabotageFlounder>Die Sabotage schlug fehl. Dein Verhandlungsführer war nicht in der Lage, ein Wort zu verlieren oder sinnvolle Beiträge zu den Friedensgesprächen auf die eine oder andere Weise zu leisten.\n\nDie Beziehung zu {0} und {1} bleiben unverändert.</MFI_FactionWarSabotageFlounder>
  <MFI_FactionWarSabotageSuccess>Die Sabotage war ein zweifelhafter Erfolg. Während sich die Delegierten über wichtige Themen stritten, navigierte dein Verhandlungsführer durch das politische Minenfeld und hinterließ bei beiden Fraktionen einen freundschaftlichen Eindruck, während sichergestellt wurde, dass keine tatsächlichen Fortschritte erzielt wurden.\n\nDie Beziehung zu {0} verbesserte sich erheblich.\n\nDie Beziehung zu {1} verbesserte sich erheblich.</MFI_FactionWarSabotageSuccess>
  <MFI_FactionWarSabotageTriumph>Die Sabotage war ein großer Triumph! Die Delegierten wurden fachmännisch gegeneinander ausgespielt, und nicht lange nach den ersten Begrüßungen zerfiel die Diskussion in Beleidigungen und Beschuldigungen, während beide Angreifer einen sehr guten Eindruck von deiner Fraktion hatten.\n\nDie Beziehung zu {0} hat immens zugenommen.\n\nDie Beziehung zu {1} hat immens zugenommen.</MFI_FactionWarSabotageTriumph>
  <!-- Faction war, broker peace -->
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceDisaster>Die Gespräche waren eine Katastrophe. Die Delegierten kamen kaum über ihre anfänglichen Grüße hinaus, bevor die Diskussion in Beleidigungen und Beschuldigungen zerfiel. Nichts, was dein Verhandlungsführer sagte, wurde gebilligt, und die Beziehungen zu beiden gegnerischen Fraktionen sind schlechter als zuvor.\n\nDie Beziehung zu {0} hat sich verschlechtert.\n\nDie Beziehung zu {1} hat sich verschlechtert.</MFI_FactionWarBrokerPeaceDisaster>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceBackFire>Die Gespräche sind fehlgeschlagen. Trotz des Austauschs einiger Höflichkeiten machten die Delegierten in wesentlichen Fragen keine Fortschritte, und mehrere Aussagen wurden als Beleidigungen interpretiert. Sie haben beschlossen, die Friedensgespräche wieder aufzunehmen und auf einen späteren Zeitpunkt zu verschieben.\n\nDie Beziehung zu {0} bleibt unverändert.\n\nDie Beziehung zu {1} bleibt unverändert.</MFI_FactionWarBrokerPeaceBackFire>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceFlounder>Die Gespräche scheiterten. Die Delegierten konnten klar und mit grundlegendem Respekt kommunizieren, konnten jedoch in wichtigen Fragen keine Fortschritte erzielen, bis dein Verhandlungsführer eintraf. Er spielte eine große Rolle bei der Beruhigung von Ängsten und beim Glätten von gekräuselten Federn.\n\nDie Beziehung zu {0} hat etwas zugenommen.\n\nDie Beziehung zu {1} hat etwas zugenommen.</MFI_FactionWarBrokerPeaceFlounder>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceSuccess>Die Gespräche waren ein Erfolg. Nicht zuletzt dank deines Verhandlungsführers haben die Delegierten in mehreren wesentlichen Fragen ein neues gegenseitiges Verständnis erzielt.\n\nDie Beziehung zu {0} hat erheblich zugenommen.\n\nDie Beziehung zu {1} hat erheblich zugenommen.</MFI_FactionWarBrokerPeaceSuccess>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceTriumph>Die Gespräche waren ein großer Triumph! Dein Verhandlungsführer hat die Delegierten schnell miteinander verbunden und den Weg geebnet, um die Perspektive der anderen auf die schwierigsten Themen des Tages zu lenken.\n\nDie Beziehung zu {0} hat immens zugenommen.\n\nDie Beziehung zu {1} hat immens zugenommen.</MFI_FactionWarBrokerPeaceTriumph>
  <MFI_FactionWarProgress>Fortschritt des Fraktionskrieges</MFI_FactionWarProgress>
  <MFI_UnrestIsBrewing>Fraktionsunruhe braut sich zusammen</MFI_UnrestIsBrewing>
  <MFI_FactionWarBaseBattleTookPlaceLabel>Fraktionsbasis angegriffen</MFI_FactionWarBaseBattleTookPlaceLabel>
  <MFI_FactionWarBaseAttacked>Eine Basis von {0} wurde von {1} angegriffen!</MFI_FactionWarBaseAttacked>
  <MFI_FactionWarBaseDefeated>Sie konnten sich nicht gegen den Ansturm verteidigen und haben einen schweren Schlag erlitten.</MFI_FactionWarBaseDefeated>
  <MFI_FactionWarBaseTakenOver>Nach der Vertreibung von {0} hat die Fraktion {1} nun die Basis übernommen und das Eigentum für sich beansprucht.</MFI_FactionWarBaseTakenOver>
  <MFI_FactionWarBaseDestroyed>Angreifer von {1} plünderten die Basis und brannten sie nieder. Dies ist ein schwerer Schlag für {0}.</MFI_FactionWarBaseDestroyed>
  <MFI_FactionWarBaseSuccessfullyDefended>Verteidiger wehrten den Angriff erfolgreich und schnell ab. {0} hält dies für einen Sieg im großen Fraktionskrieg.</MFI_FactionWarBaseSuccessfullyDefended>
  <MFI_FactionWarStarted>Ein Fraktionskrieg beginnt</MFI_FactionWarStarted>
  <MFI_FactionWarExplanation>Ein Krieg zwischen {0} und {1} ist ausgebrochen. Sie werden gelegentlich Angriffe auf die Basen der anderen starten. Wenn Du eine Fraktion der anderen vorgezogen hast, wird Sie möglicherweise um Hilfe bitten.\n\nDu kannst den Fraktionskrieg auf der Registerkarte Fraktionen verfolgen.</MFI_FactionWarExplanation>
  <MFI_FactionWarOverLabel>Ein Fraktionskrieg ist vorbei</MFI_FactionWarOverLabel>
  <MFI_FactionWarOver>Nach vielen Schlachten und großen Verlusten ist der Krieg zwischen {0} und {1} vorbei.</MFI_FactionWarOver>
  <MFI_FactionWarLeaderDecidedLabel>Ergebnis der Friedensgespräche</MFI_FactionWarLeaderDecidedLabel>
  <MFI_FactionWarLeaderDecidedOnWar>Die Friedensgespräche sind gescheitert und ein Krieg zwischen {0} und {1} ist ausgebrochen. Sie werden gelegentlich Angriffe auf die Basen der anderen starten. Wenn Du eine Fraktion der anderen vorgezogen hast, wird Sie möglicherweise um Hilfe bitten.\n\nDu kannst den Fraktionskrieg auf der Registerkarte Fraktionen verfolgen.</MFI_FactionWarLeaderDecidedOnWar>
  <MFI_FactionWarLeaderDecidedAgainstWar>Die Friedensgespräche sind beendet. Die Spannungen wurden abgebaut und die Fraktionen {0} und {1} haben eine Einigung erzielt.</MFI_FactionWarLeaderDecidedAgainstWar>
  <!-- equivalent to NeedSilverLaunchable, just with steel. (currently unused) -->
  <MFI_SellingWarBondsNeedSteelLaunchable>brauche {0} Stahl in der Nähe von Handelsbaken</MFI_SellingWarBondsNeedSteelLaunchable>
  <!-- Annual Expo start -->
  <MFI_AnnualExpoLetterLabel>Die {0}.te Jährliche Ausstellung beginnt!</MFI_AnnualExpoLetterLabel>
  <!-- it is time for the {ORDINALNUMBER} annual {WORLDNAME}. This year's host is {FACTIONLABEL} and the theme is {MFI_gameOfUrComp / MFI_shootingComp / MFI_culturalSwap / etc} {MFI_gameOfUrCompExpl / MFI_shootingCompExpl / etc} -->
  <MFI_AnnualExpoLetterText>Es ist Zeit für die {0} jährliche {1} Ausstellung und deine Fraktion wurde eingeladen. Der diesjährige Gastgeber ist {2} und das Thema ist {3}. {4}\n\nDie jährliche Ausstellung ist eine hoch angesehene friedliche Versammlung. Sie wird historisch von fast allen Fraktionen als Gelegenheit genutzt, um Kultur und Erfahrungen auszutauschen oder um anzugeben.</MFI_AnnualExpoLetterText>
  <MFI_AnnualExpoDialogueIntroduction>Deine Karawane ist auf der Jahresausstellung angekommen. Da das diesjährige Thema {0} ist, gibt es hier viele Experten zu diesem Thema. Die meisten von ihnen bereiten sich vor, während andere bereits begonnen haben, ihre Fähigkeiten unter Beweis zu stellen.\n\nDie Messe ist eine Ansammlung von Ständen, von denen einige bescheiden und aus Materialien aus der Region hergestellt sind, während andere High-Tech-Fertighäuser aus Urb-Welten sind. Sie bilden einen Kreis um die Hauptbühne, wo {1}.\n\n Sicher wird es später für etwas Nützlicheres verwendet.</MFI_AnnualExpoDialogueIntroduction>
  <MFI_AnnualExpoFirstOption>Lass uns anfangen!</MFI_AnnualExpoFirstOption>
  <MFI_buffPemmican>Eine neue Art, Pemmican zu konservieren, damit es nicht mehr verrottet.</MFI_buffPemmican>
  <!-- It's gotta *sound* fancy, it doesn't necessarily has to make sense. {0} is the label for the Psychic Emitter; replaced automagically. -->
  <MFI_buffEmanator>Du lernst etwas über das Übertakten; Erziele mehr Leistung, indem du die Spannung optimierst, die durch die Halbmondspulenwicklungen an den Reed-Schaltern fließt. Die {0} hat jetzt eine größere Reichweite und Wirkung auf Kosten eines erhöhten Stromverbrauchs und einer längeren Lebensdauer.</MFI_buffEmanator>
  <!-- like the emanator above, only for the infinite chemfuel reactor generator doodad thing. -->
  <MFI_buffChemfuel>Durch das Entfernen von Panel A mit der Bezeichnung "Service Latch" und Aktivierung des jetzt freigelegten Rockerswitch Typ 2-A mit der Bezeichnung "GO FASTER" erzeugt die {0} jetzt häufiger {1}.</MFI_buffChemfuel>
  <MFI_buffPsychite>Durch längeres Einweichen ist {0} jetzt wirksamer. Wirklich ein Wunder der modernen Technik.</MFI_buffPsychite>
  <MFI_SinceYouSuckAndDidntHaveIt>Da du es noch nicht hattest, gaben sie dir {0}!</MFI_SinceYouSuckAndDidntHaveIt>
  <MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouActuallyBroughtArt>Das Kunstwerk, das deine Karawane zur Messe mitgebracht hat, belegte beim Bewertungswettbewerb den zweiten Platz, war aber bei den Zuschauern sehr beliebt. Ein Experte näherte sich nach der Show deiner Karawane und bot an, {0} für {1} zu kaufen. Die Richter schätzten den Marktwert auf {2}.</MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouActuallyBroughtArt>
  <!-- {Pawn.LabelShort} has gained {amount} {SkillDef.label} experience. -->
  <MFI_AnnualExpoXPGain>{0} hat {1} {2} Erfahrung gesammelt.</MFI_AnnualExpoXPGain>
  <MFI_AnnualExpoMedicalEmergency>Ein paar blaue Flecken, eine kleine Gehirnerschütterung und ein paar verbeulte Egos.</MFI_AnnualExpoMedicalEmergency>
  <MFI_AnnualExpoMedicalEmergencySerious>Ein verstauchter Knöchel, Muskelkater und eine peinliche Fehlfunktion der Garderobe.</MFI_AnnualExpoMedicalEmergencySerious>
  <MFI_AnnualExpoMessageNoRepresentative>Kein bewusst fähiger Vertreter.</MFI_AnnualExpoMessageNoRepresentative>
  <!-- Annual Expo end -->
  <MFI_LetterLabelSquatters>Landbesetzer</MFI_LetterLabelSquatters>
  <MFI_LetterSquatters>Eine Gruppe von Landbesetzern aus {0} besetzten eine naheliegende Siedlung und beschlossen, sich dort dauerhaft in den Ruinen niederzulassen. Sie nennen ihr neues Zuhause: {1}.</MFI_LetterSquatters>
  <MFI_EstTimeOfCompletion>Voraussichtliche Fertigstellungszeit</MFI_EstTimeOfCompletion>
  <MFI_RoadWorks>Straßenarbeiten</MFI_RoadWorks>
  <MFI_RoadSectionCompleted>Ein neuer Straßenabschnitt wurde fertiggestellt.</MFI_RoadSectionCompleted>
  <MFI_RoadWorksDialogue>{0} schlägt eine Idee vor, von der sie glauben, dass sie den Handel und den wirtschaftlichen Wohlstand in der Region steigern wird. Sie wollen ab deiner Siedlung eine Straße mit {1} Kacheln bauen. Um die Material- und Arbeitskosten auszugleichen, bitten sie alle Siedlungen in ihrer Nähe um einen einzigen Beitrag von {2} Silber.\n\nWenn du ihnen nicht den angeforderten Betrag bezahlst, werden sie ihre Anstrengungen woanders investieren.</MFI_RoadWorksDialogue>
</LanguageData>