<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <MFI_ExtortionDemandTitle>Demanda de extorsión en {0}.</MFI_ExtortionDemandTitle>
  <MFI_ExtortionDemand>{1} de la facción {0}, desde {2}, te contacta por la consola de comunicaciones. Basado en tu proximidad a su asentamiento de {3}, [PAWN_pronoun] siente que está invadiendo su territorio.\n\n[PAWN_pronoun] dice [PAWN_pronoun] está dispuesto a pasar por alto esta transgresión por la módica cantidad de {5} de plata. [PAWN_pronoun] agrega que la falta de pago será recibida con agresión, pero [PAWN_pronoun] está dispuesto a darte un día para pagar.</MFI_ExtortionDemand>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>{1} de la facción {0}, desde {2}, nos ha enviado un mensaje. Su asentamiento cercano, {3}, tuvo un incidente con un pirómano y ahora están desesperados por {4}. Están dispuestos a pagar un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero necesitarán {5} de plata para cubrir los costos de la caravana.\n\n{0} Nos asegura que el pirómano se quedará en casa.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>Un mensaje algo apresurado y mal escrito de {1}, de la facción {0}, desde {2}, nos llegó. Su asentamiento cercano, {3}, se salvó por poco de un encuentro mortal con unos mecanoides. Han empezado a reconstruir el lugar, pero les agradaría nuestra ayuda. Específicamente, están desesperados por {4}. Están dispuestos a pagar un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero necesitarán {5} de plata para alquilar una caravana ya que su asentamiento no puede malgastar personas.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>Hemos recibido una humilde petición de parte de {1}, de la facción {0}, desde {2}. Su asentamiento cercano, {3}, ha administrado mal su tiempo y ahora están desesperados por {4}. Están dispuestos a pagar un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero necesitarán {5} de plata para cubrir los costos de la caravana.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>{1} de la facción {0}, desde {2}, nos ha enviado un mensaje. Su asentamiento cercano, {3}, fue recientemente devastado por piratas y ahora están desesperados por {4}. Están dispuestos a pagar un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero necesitarán {5} de plata para cubrir los costos de la caravana.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>Una persona anónima te contacta por la consola de comunicaciones. Ha estado en contacto con {2} y ha logrado llegar a un acuerdo por {4}. Logró negociar para que un comerciante pague un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero necesita {5} de plata como comisión antes de que pueda enviar la caravana.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Blight>{0} nos envía un mensaje en nombre del asentamiento cercano de {3}. Sus cultivos se han visto afectados por una plaga y es posible que no sobrevivan al invierno sin suministros adicionales de {4}. Están dispuestos a pagar un precio extra por cualquier artículo de esta categoría, pero sin comida ni dinero inmediato morirán de hambre. Piden {5} de plata antes de que armen una caravana y vayan a tu colonia.\n\n\n¿Pagar {5} de plata a una caravana dispuesta a pagar un extra de {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Blight>
  <MFI_ReverseTradeRequestTitle>Oportunidad comercial de {0}.</MFI_ReverseTradeRequestTitle>
  <MFI_LetterLabel_HarvestRequest>Se busca agricultor</MFI_LetterLabel_HarvestRequest>
  <MFI_LetterHarvestRequest>Un asentamiento cercano, {0}, te contacta con una solicitud especial. Sus campos han rendido mucho más de lo esperado y realmente piden tu ayuda con la cosecha.\n\nEsta solicitud expira después de: {1}\n\nSi quieres ayudarlos, envía una caravana con agricultores capaces. Puedes revisar esta oferta otra vez seleccionando {0} en el mapa del mundo.</MFI_LetterHarvestRequest>
  <MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>¿Ofrecer ayuda en la cosecha? {0} no estará disponible temporalmente mientras se realiza la recolección.</MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>
  <MFI_MessageBumperCropNoGrower>Necesitamos agricultores capaces.</MFI_MessageBumperCropNoGrower>
  <MFI_HarvestRequestInfo>Solicitando ayuda con la recolección. ({0} restantes)</MFI_HarvestRequestInfo>
  <MFI_CommandHelpOutHarvesting>Ayuda en cosecha</MFI_CommandHelpOutHarvesting>
  <MFI_Harvest_Triumph>La cosecha fue un éxito rotundo. Mientras cosechaban, tus colonos hablaron y se acercaron a {0} de {1}.\n\nLas relaciones con {1} han mejorado por {2}.\n\nCuando tu caravana partió, {0} le ofreció un regalo de despedida: {3}.</MFI_Harvest_Triumph>
  <MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>Cosecha abundante completada</MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>
  <MFI_BumperCropXPGain>Tu colono {0} ha ganado {1} experiencia en agricultura.</MFI_BumperCropXPGain>
  <MFI_DiplomaticMarriage>Palabras de encanto han llegado a {1} de parte de {0}, han pedido la mano de {1} en matrimonio. Aceptar esta propuesta mejorará las relaciones y fortalecerá los lazos con su facción, pero {1} dejará tu facción para unirse a {2}.</MFI_DiplomaticMarriage>
  <MFI_DiplomaticMarriageLabel>Matrimonio diplomático</MFI_DiplomaticMarriageLabel>
  <MFI_AcceptedProposal>[PAWN_nameDef] suena muy contento. [PAWN_pronoun] está convencido de que vivirá feliz para siempre con {0}.\n\nLas relaciones con {1} mejoraron.</MFI_AcceptedProposal>
  <MFI_DejectedProposal>[PAWN_nameDef] rechaza a [PAWN_possessive] pretendiente sutilmente.\n\nLas relaciones con {1} se han deteriorado un poco.</MFI_DejectedProposal>
  <MFI_MysticalShamanLetter>Alguien que dice ser un representante de {0} nos contacta con una historia de un chamán místico que ha dominado la "mano del sanador" para curar cualquier lesión o parte del cuerpo faltante. Nos dirán la ubicación de esta misteriosa y normalmente solitaria persona por una pequeña tarifa de {1} de plata.</MFI_MysticalShamanLetter>
  <MFI_MysticalShamanTitle>Chamán místico</MFI_MysticalShamanTitle>
  <MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>El chamán emerge de su tienda de poliéster justo antes de que tu caravana anuncie su presencia. Él juzga a tu grupo en silencio, mirando con un ojo tembloroso sobre el mismo, decididamente sano, y el otro ojo cruzado en aparente meditación. Visiblemente sudando, te ordena que esperes a una distancia respetable mientras se retira en su tienda. Momentos más tarde, escuchas el crujido de una tela y el sonido de un muffalo estimulado.\n\nParece que el chamán empacó y se fue.</MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>
  <MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>El chamán parece haberte estado esperando, y con gran práctica te regala la historia de su "mano del sanador". Una vez terminado, invita a {0} a su tienda. Un breve momento después, vuelve a aparecer {0}, sintiéndose mucho mejor.</MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>
  <MFI_WoundedCombatant>Un oficial militar de alto rango de {0}, envía una señal de socorro. Muchos de sus combatientes han sufrido lesiones graves y requieren atención médica inmediata. Pudieron huir en una cápsula de escape, pero el puesto médico más cercano está demasiado lejos para salvar las vidas de estos hombres y mujeres, por lo que él nos llama como su aliado para ayudarlos. ¿Responderás a su petición de ayuda y ayudarás a sus tropas para que se recuperen?</MFI_WoundedCombatant>
  <MFI_WoundedCombatantRejected>Es asombroso lo bien que puedes escuchar los insultos del comandante sobre el sonido del fuego de mortero pesado, ya que él desea cosas malas a colonia y te responsabiliza por la muerte de sus hombres.\n\n Las relaciones con {0} se han deteriorado por {1}.</MFI_WoundedCombatantRejected>
  <MFI_WoundedCombatantTitle>Señal de socorro de aliado en {0}</MFI_WoundedCombatantTitle>
  <MFI_WoundedCombatantAmbush>¡Es una trampa! El enemigo de {0}, de alguna manera, ha logrado interceptar las comunicaciones y las alteró para salir aventajado en la guerra. {1}</MFI_WoundedCombatantAmbush>
  <MFI_WoundedCombatantGratitude>El comandante te da una sincera despedida. Pierde gran parte de su impacto y significado, ya que no puede ver el gesto a través de la radio, por lo que cuelga.</MFI_WoundedCombatantGratitude>
  <MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>Oyes una voz en el fondo, preguntando si "ya han mordido anzuelo". Rápidamente cuelgas, confuso y algo aliviado de haber escapado de un gran desastre.</MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>
</LanguageData>
