<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!-- Ransom demand -->
  <MFI_ExtortionDemandTitle>vydírání na {0}</MFI_ExtortionDemandTitle>
  <MFI_ExtortionDemand>{0}, {1} z {2}, vás kontaktuje prostřednictvím komunikační konzole. Na základě vaší blízkosti k jejich {3} {4} má [PAWN_pronoun] pocit, že zasahujete do jeho terénu.\n\n[PAWN_pronoun] říká, že [PAWN_pronoun] je ochoten přehlédnout tento přestupek za mírný poplatek ve výši {5} stříbra . [PAWN_pronoun] dodává, že nezaplacení se setká s agresí, ale [PAWN_pronoun] se přiklání vám dát den na zaplacení.</MFI_ExtortionDemand>
  <MFI_Representative>zástupce</MFI_Representative>
  <!-- Reverse Trade Request -->
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>{0}, {1} z {2}, nám poslal zprávu. Jejich nedaleká osada {3} měla incident s pyromanem a nyní zoufale hledají {4}. Jsou ochotni si připlatit za jakýkoli předmět této kategorie, ale budou potřebovat {5} stříbra na pokrytí nákladů na karavanu.\n\n{0} nás ujišťuje, že útočící pyroman zůstane doma.\n\n\nPlatí {5} stříbra za obchodníka, který je ochoten si připlatit za {4}? </MFI_ReverseTradeRequest_Pyro>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>Dorazila k nám poněkud uspěchaná a špatně napsaná zpráva od {0}, {1} z {2}. Jejich nedaleká osada {3} jen o vlásek unikla smrtelnému střetu s mechanoidy! Začali s obnovou, ale chtěli by naši pomoc. Konkrétně zoufale potřebují {4}. Jsou ochotni si připlatit za jakékoli předměty této kategorie, ale budou potřebovat {5} stříbrných na najmutí karavany, protože jejich osada nemůže postrádat pracovní sílu.\n\n\nZaplať {5} stříbrných za obchodníka, který je ochoten si připlatit za {4}?"</MFI_ReverseTradeRequest_Mechs>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>Obdrželi jsme skromnou žádost od {0}, {1} z {2}. Jejich nedaleká osada {3} špatně hospodařila s časem a nyní zoufale potřebuje {4}. Jsou ochotni připlatit za jakékoli předměty této kategorie, ale budou potřebovat {5} stříbra na pokrytí nákladů na karavanu.\n\n\nZaplaťte {5} stříbra za obchodníka ochotného připlatit za {4}?"</MFI_ReverseTradeRequest_Caravan>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>{0}, {1} z {2}, nám poslal zprávu. Jejich nedaleká osada {3} byla nedávno zpustošena piráty a nyní zoufale hledají {4}. Jsou ochotni si připlatit za jakýkoli předmět této kategorie, ale budou potřebovat {5} stříbra na pokrytí nákladů na karavanu.\n\n\nZaplaťte {5} stříbra za obchodníka ochotného připlatit si za {4}?"</MFI_ReverseTradeRequest_Pirates>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>Kontaktoval tě anonymní zprostředkovatel na komunikační konzoli. Byl v kontaktu s {2} a podařilo se mu uzavřít obchod za {4}. Podařilo se mu vyjednat, aby obchodník připlatil za všechny předměty této kategorie, ale požaduje {5} stříbrných jako poplatek za zprostředkování, než pošle karavanu.\n\n\nZaplať {5} stříbrných za obchodníka, který je ochoten připlatit za {4}?"</MFI_ReverseTradeRequest_Hardship>
  <MFI_ReverseTradeRequest_Blight>{0} nám posílá zprávu jménem nedaleké osady {3}. Jejich úrodu postihla nákaza a bez dodatečných zásob {4} by nemuseli přežít zimu. Jsou ochotni připlatit za jakékoli zboží této kategorie, ale bez okamžitého přísunu potravin nebo peněz budou hladovět. Než sbalí karavanu a vydají se tvým směrem, žádají {5} stříbrných.\n\n\nZaplať {5} stříbrných za obchodníka, který je ochoten připlatit za {4}?</MFI_ReverseTradeRequest_Blight>
  <MFI_ReverseTradeRequestTitle>obchodní příležitost na {0}</MFI_ReverseTradeRequestTitle>.
  <MFI_LetterLabel_HarvestRequest>Help wanted</MFI_LetterLabel_HarvestRequest>Doptávka na pomoc
  <MFI_LetterHarvestRequest>Kontaktuje vás blízká osada {0} se speciální žádostí. Na jejich polích se urodilo mnohem více, než původně očekávali, a opravdu by se jim hodila vaše pomoc se sklizní.\n\nTato žádost vyprší po: {Pokud jim chceš pomoci, pošli karavanu se schopnými pěstiteli. Tuto nabídku si můžete prohlédnout výběrem {0} na mapě světa.</MFI_LetterHarvestRequest>.
  <MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm>Nabízíte svou pomoc při sklizni? {0} po dobu sklizně se nebude moci dočasně pohybovat.</MFI_CommandFulfillBumperCropHarvestConfirm><MFI_MessageBumperCropNoGrower>Není při vědomí, schopný pěstitel.</MFI_MessageBumperCropNoGrower>.
  <MFI_HarvestRequestInfo>Žádost o pomoc se sklizní. (Zbývá {0})</MFI_HarvestRequestInfo><MFI_CommandHelpOutHarvesting>Pomoc při sklizni</MFI_CommandHelpOutHarvesting>.
  <MFI_Harvest_Triumph>Sklizeň byla ohromně úspěšná. Během sklizně si vaši kolonisté povídali a sblížili se s {0} z {1}.\n\nVztahy s {1} se zlepšily o {2}.\n\nKdyž vaše karavana odjížděla, {0} vám nabídl dar na rozloučenou: {3}.</MFI_Harvest_Triumph><MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>Sklízí se nejlepší úroda</MFI_LetterLabelHarvest_Triumph>.
  <MFI_BumperCropXPGain>Váš pěstitel {0} získal {1} pěstitelských zkušeností.</MFI_BumperCropXPGain>Pěstitel {0} získal {1} pěstitelských zkušeností.
  <MFI_DiplomaticMarriage>Správa o půvabu {1} se donesla k {0} a požádal tě o ruku {1}. Přijetí této nabídky k sňatku upevní vztahy a posílí vazby mezi frakcemi, ale {1} opustí vaši frakci a přidá se k {2}.</MFI_DiplomaticMarriage><MFI_DiplomaticMarriageLabel>Diplomatický sňatek</MFI_DiplomaticMarriageLabel>.
  <MFI_AcceptedProposal>[PAWN_nameDef] zní radostně. [PAWN_jméno] je přesvědčen, že budou žít šťastně až do smrti s {0}.\n\nVztahy s {1} se zlepšily.</MFI_AcceptedProposal><MFI_OdmítnutýNávrh>[PAWN_jménoDef] se ze všech sil snaží [PAWN_pozice], aby to neznělo odmítavě.\n\nVztahy s {1} se poněkud zhoršily.</MFI_OdmítnutýNávrh><MFI_MysticalShamanLetter>Někdo, kdo tvrdí, že je zástupcem {0}, nás kontaktuje s vyprávěním o mystickém šamanovi, který ovládá "ruku léčitele", aby vyléčil jakékoli zranění nebo chybějící část těla. Za malý poplatek {1} stříbra nám sdělí, kde se tato tajemná a obvykle samotářská osoba nachází.</MFI_MysticalShamanLetter>.
  <MFI_MysticalShamanTitle>Mystický šaman</MFI_MysticalShamanTitle>.
  <MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>Šaman vyjde ze svého polyesterového týpí těsně předtím, než vaše karavana ohlásí svou přítomnost. Mlčky posuzuje vaši skupinu, jedním chvějícím se okem přejíždí po vaší rozhodně zdravé skupině, druhé oko má zjevně zkřížené v meditaci. Viditelně zpocený vám nařídí, abyste počkali v uctivé vzdálenosti, zatímco on se stáhne zpět do svého vigvamu. O chvíli později uslyšíš šustění látky a zvuk pobízejícího muflona.\n\nVypadá to, že se mystický šaman sbalil a odešel.</MFI_MysticalShamanFoundNoSickPawn>.
  <MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>Šaman tě zřejmě očekával a s velkou praxí ti vypráví příběh o svých "léčitelských rukou". Jakmile skončí, pozve {0}do svého vigvamu. Krátce se zatřese horizont, než se {0} znovu objeví a cítí se mnohem lépe.</MFI_MysticalShamanDoesHisMagic>.
  <MFI_WoundedCombatant>Vysoce postavený vojenský úředník z {0} vyšle nouzový signál. Několik jeho bojovníků utrpělo vážná zranění a vyžadují okamžitou lékařskou pomoc. Jsou naloženi v transportním modulu, ale nejbližší lékařská stanice je příliš daleko na to, aby těmto mužům a ženám zachránila život, a proto tě jako svého spojence vyzývá, abys jim pomohl. Vyhovíte jeho prosbě o pomoc a ošetříte jeho vojáky zpět ke zdraví?"</MFI_WoundedCombatant>.
  <MFI_WoundedCombatantRejected>Je přímo ohromující, jak dobře slyšíš velitelovy výrazy přes zvuk těžké minometné palby, jak přeje tvé kolonii špatné věci a činí tě zodpovědným za smrt jeho mužů.\n\n Vztahy s {0} se zhoršily o {1}.</MFI_WoundedCombatantRejected><MFI_WoundedCombatantTitle>Zdravotní signál na {0}</MFI_WoundedCombatantTitle>.
  <MFI_WoundedCombatantAmbush>Je to past! Nepříteli {0} se nějakým způsobem podařilo nabourat se do vaší komunikace a zneužít ji k získání náskoku ve válce. {1}</MFI_WoundedCombatantAmbush><MFI_WoundedCombatantGratitude>Velitel vám upřímně a srdečně vzdává hold. Ztrácí to hodně na působivosti a významu, protože přes vysílačku to gesto nevidíš, a tak zavěsíš.</MFI_WoundedCombatantGratitude><MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided>Slyšíš, jak hlas v pozadí křičí a ptá se, jestli "už se chytili návnady". Rychle zavěsíš, jsi zmatený a trochu se ti ulevilo, že jsi unikl potenciální katastrofě.</MFI_WoundedCombatantAmbushAvoided><!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/--><MFI_DejectedProposal>[PAWN_nameDef] se snaží [PAWN_possessive], aby nezněl odmítavě.\n\nVztahy s {1} se poněkud zhoršily.</MFI_DejectedProposal></LanguageData>
