<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  <!--settings -->
  <MFI_enableannualexpo>Umožnit každoroční výstavu</MFI_enableannualexpo>
  <MFI_enableannualexpotooltip>Protože se zdá, že tato událost způsobuje některým uživatelům problémy, můžete ji zde vypnout.</MFI_enableannualexpotooltip>
  <MFI_ticksToUpgrade>Jak dlouho trvá pirátům vylepšit své základny na základny.</MFI_ticksToUpgrade>
  <MFI_ticksToUpgradeDesc>Větší hodnoty znamenají, že pirátům trvá déle, než změní stanoviště na základny.</MFI_ticksToUpgradeDesc>
  <MFI_pirateBaseUpgraderModifier>Míra výskytu pirátských základen</MFI_pirateBaseUpgraderModifier>
  <MFI_pirateBaseUpgraderModifierDesc>Vyšší hodnoty znamenají zvýšenou pravděpodobnost šíření pirátů. Nízké hodnoty = líní piráti.</MFI_pirateBaseUpgraderModifierDesc>
  <MFI_timeModifierBetweenFactionInteraction>Modifikátor času mezi interakcemi frakcí</MFI_timeModifierBetweenFactionInteraction>
  <MFI_timeModifierBetweenFactionInteractionDesc>Vyšší hodnoty znamenají delší dobu mezi interakcemi přátelských frakcí. Kladně se škáluje s dobrou vůlí (více dobré vůle = více návštěv) a záporně s množstvím přátelských frakcí (hodně přátel = méně návštěv na jednoho přítele, celkem zhruba stejně. Pro ty, kteří mají nainstalovány desítky modů frakcí).</MFI_timeModifierBetweenFactionInteractionDesc>
  <MFI_traderWealthOffsetFromTimesTraded>Modifikátor stříbra přineseného obchodníky (měří se s frekvencí interakce)</MFI_traderWealthOffsetFromTimesTraded>
  <MFI_LetterLabelBanditOutpostUpgraded>Vylepšení základny banditů</MFI_LetterLabelBanditOutpostUpgraded>
  <MFI_LetterBanditOutpostUpgraded>Piráti z {0} povýšili nedaleký tábor na základnu!\n\nObčas vyšlou nájezdníky, aby otestovali vaši obranu a osídlili nové základny, které se mohou stát základnami.</MFI_LetterBanditOutpostUpgraded>
  <MFI_DesperateTrader>Zoufalý obchodník</MFI_DesperateTrader>
  <MFI_TraderSent>{0} děkuje. Jejich obchodní karavana dorazí asi za {1}.</MFI_TraderSent>
  <MFI_Trader>obchodník</MFI_Trader>
  <MFI_CaravanWorking>Během sklizňových prací se karavan nemůže pohybovat.</MFI_CaravanWorking>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksIntroduction>Vůdci dvou znepřátelených frakcí {0} a {1} se usadili každý v opačném rohu provizorního tábora. Napětí je vysoké, když vchází váš vyjednavač {2}. Několik posledních dní bylo pro všechny zúčastněné strany náročných a tvůj vyjednavač ví, že to, co řekne, může mít dalekosáhlé následky.\n\n{2} má následující možnosti:</MFI_FactionWarPeaceTalksIntroduction>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksCurryFavour>Přízeň kari s {0}</MFI_FactionWarPeaceTalksCurryFavour>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksSabotage>Sabotovat mírové rozhovory, aby si kolonie polepšila</MFI_FactionWarPeaceTalksSabotage>
  <MFI_FactionWarPeaceTalksBrokerPeace>Zprostředkovat mír mezi oběma frakcemi</MFI_FactionWarPeaceTalksBrokerPeace>
  <!-- Faction war, favour one faction over the other -->
  <MFI_FactionWarFavourFactionDisaster>Jednání byla katastrofální. Ani jedna z frakcí neocenila snahu vašeho vyjednavače přitlačit na {0}. Snaha o nalezení vítěze ve sporu byla považována za akt agrese a mírové rozhovory v důsledku toho zkrachovaly.\n\nVztahy s {0} se poněkud zhoršily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zhoršily.</MFI_FactionWarFavourFactionDisaster>
  <MFI_FactionWarFavourFactionBackFire>Rozhovory ztroskotaly. Zatímco delegáti frakcí diskutovali o klíčových rozdílech, výhrady vašeho vyjednavače byly považovány za nekonstruktivní vůči cílům a rozhovory se brzy rozpadly.\n\nVztahy s {0} se zhoršily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zhoršily.</MFI_FactionWarFavourFactionBackFire>
  <MFI_FactionWarFavourFactionFlounder>Rozhovory ztroskotaly. Delegáti frakcí jasně vyjádřili své klíčové problémy, ale váš vyjednavač nebyl schopen k mírovým rozhovorům nijak významně přispět.\n\nVztahy s {0} se poněkud zlepšily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zhoršily.</MFI_FactionWarFavourFactionFlounder>
  <MFI_FactionWarFavourFactionSuccess>Rozhovory byly úspěšné. Tvému vyjednavači se podařilo přesvědčit {1}, aby se udobřil s {0}, a jejich delegáti uzavřeli základní smlouvu.\n\nVztahy s {0} se výrazně zlepšily.\n\nVztahy s {1} se poněkud zhoršily.</MFI_FactionWarFavourFactionSuccess>
  <MFI_FactionWarFavourFactionTriumph>Rozhovory byly velkým triumfem! Tvůj vyjednavač sehrál velkou roli při přesvědčování {1}, aby zaplatil reparace za minulé agrese, k velké radosti {0}.\n\nVztahy s {0} se výrazně zvýšily.\n\nVztahy s {1} se zhoršily.</MFI_FactionWarFavourFactionTriumph>
  <!-- Faction war, sabotage to benefit colony -->
  <MFI_FactionWarSabotageDisaster>Sabotáž byla obrovským neúspěchem. Delegáti rychle odhalili záměr vašeho vyjednavače a obě frakce se obrátily proti vám! Vaše karavana se dala na spěšný odjezd, ale bojovníci obou frakcí ji dostihli a zaútočili na ni!\n\nSpojení s {0}se přerušilo. Nyní jsou vůči tobě nepřátelsky naladěni.\n\nVztahy s {1} se přerušily. Nyní jsou vůči vám nepřátelští.</MFI_FactionWarSabotageDisaster>
  <MFI_FactionWarSabotageBackFire>Sabotáž se obrátila proti vám. Nedlouho poté, co si delegáti vyměnili zdvořilostní pozdravy, prokoukli nekonstruktivní povahu tvého vyjednavače a vyloučili ho z jednání.\n\nVztahy s {0} se výrazně zhoršily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zhoršily.</MFI_FactionWarSabotageBackFire>
  <MFI_FactionWarSabotageFlounder>Sabotáž se zhoršila. Ukázalo se, že tvůj vyjednavač není schopen se dostat ke slovu ani smysluplně přispět k mírovým jednáním tak či onak.\n\nVztahy s {0} a {1} zůstávají beze změny.</MFI_FactionWarSabotageFlounder>
  <MFI_FactionWarSabotageSuccess>Sabotáž byla pochybným úspěchem. Zatímco se delegáti přeli o důležité otázky, tvůj vyjednavač se pohyboval na politickém minovém poli a zanechal na obě frakce přátelský dojem, přičemž zajistil, že nedošlo k žádnému skutečnému pokroku.\n\nVztahy s {0} se výrazně zvýšily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zvýšily.</MFI_FactionWarSabotageSuccess>
  <MFI_FactionWarSabotageTriumph>Sabotáž byla svým způsobem velkým triumfem! Delegáti byli zkušeně rozehráni proti sobě a nedlouho po počátečních pozdravech se diskuse rozpadla v urážky a obviňování, zatímco oba agresoři zůstali s velmi příznivým dojmem z vaší frakce.\n\nVztahy s {0} se značně zvýšily.\n\nVztahy s {1} se značně zvýšily.</MFI_FactionWarSabotageTriumph>
  <!-- Faction war, broker peace -->
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceDisaster>Rozhovory byly katastrofou. Delegáti se sotva dostali přes úvodní pozdravy, než se diskuse rozpadla v urážky a obviňování. Nic z toho, co váš vyjednavač řekl, se nesetkalo s pochopením a vztahy s oběma znepřátelenými frakcemi jsou horší než předtím.\n\nVztahy s {0} se zhoršily.\n\nVztahy s {1} se zhoršily.</MFI_FactionWarBrokerPeaceDisaster>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceBackFire>Rozhovory se zvrtly. Přestože si delegáti vyměnili několik zdvořilostí, nedosáhli žádného pokroku v podstatných otázkách a četná prohlášení byla interpretována jako urážky. Rozhodli se obnovit a přeložit mírové rozhovory na pozdější datum.\n\nVztahy s {0} zůstávají beze změny.\n\nVztahy s {1} zůstávají beze změny.</MFI_FactionWarBrokerPeaceBackFire>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceFlounder>Rozhovory ztroskotaly. Delegáti dokázali komunikovat jasně a se základním respektem, ale nebyli schopni dosáhnout pokroku v žádných skutečných otázkách, dokud nepřijel váš vyjednavač. Ti sehráli velkou roli při uklidňování obav a uhlazování rozbouřeného peří.\n\nVztahy s {0} se poněkud zlepšily.\n\nVztahy s {1} se poněkud zlepšily.</MFI_FactionWarBrokerPeaceFlounder>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceSuccess>Rozhovory byly úspěšné. Z velké části díky vašemu vyjednavači dosáhli delegáti nového vzájemného porozumění v několika podstatných otázkách.\n\nVztahy s {0} se výrazně zvýšily.\n\nVztahy s {1} se výrazně zvýšily.</MFI_FactionWarBrokerPeaceSuccess>
  <MFI_FactionWarBrokerPeaceTriumph>Rozhovory byly velkým triumfem! Váš vyjednavač rychle propojil delegáty a připravil jim cestu k tomu, aby skutečně viděli perspektivu toho druhého v nejtěžších otázkách dne.\n\nVztahy s {0} se nesmírně zvýšily.\n\nVztahy s {1} se nesmírně zvýšily.</MFI_FactionWarBrokerPeaceTriumph>
  <MFI_FactionWarProgress>Postup války ve frakci</MFI_FactionWarProgress>
  <MFI_UnrestIsBrewing>Fakční nepokoje vznikají</MFI_UnrestIsBrewing>.
  <MFI_FactionWarBaseBattleTookPlaceLabel>Fakční základna byla napadena</MFI_FactionWarBaseBattleTookPlaceLabel><MFI_FactionWarBaseAttacked>Základna patřící do {0} byla napadena {1}!</MFI_FactionWarBaseAttacked><MFI_FactionWarBaseDefeated>Nedokázali se ubránit náporu a utrpěli těžký zásah.</MFI_FactionWarBaseDefeated><MFI_FactionWarBaseTakenOver>Po vyhnání {0} se základny zmocnila frakce {1}, která si nárokovala vlastnictví okolní oblasti.</MFI_FactionWarBaseTakenOver><MFI_FactionWarBaseDestroyed>Útočníci z frakce {1} základnu vyplenili a poté ji vypálili. To je pro {0} těžká rána.</MFI_FactionWarBaseDestroyed><MFI_FactionWarBaseSuccessfullyDefended>Obránci se úspěšně ubránili útoku a rychle ho odrazili. {0} To považuje za vítězství ve velké frakční válce.</MFI_FactionWarBaseSuccessfullyDefended>.
  <MFI_FactionWarStarted>Frakční válka zahájena</MFI_FactionWarStarted>.
  <MFI_FactionWarExplanation>Válka mezi {0} a {1} vypukla. Občas zahájí vzájemné útoky na své základny. Pokud jste dali přednost jedné frakci před druhou, může vás požádat o pomoc.\n\nVálku frakcí můžete sledovat na kartě Frakce.</MFI_FactionWarExplanation><MFI_FactionWarOverLabel>Válka frakcí vyřešena</MFI_FactionWarOverLabel>.
  <MFI_FactionWarOver>Po mnoha bitvách a velkých ztrátách je válka mezi {0} a {1} ukončena.</MFI_FactionWarOver>.
  <MFI_FactionWarLeaderDecidedLabel>Výsledek mírových jednání</MFI_FactionWarLeaderDecidedLabel>.
  <MFI_FactionWarLeaderDecidedOnWar>Mírová jednání skončila neúspěchem a vypukla válka mezi {0} a {1}. Občas zahájí vzájemné útoky na své základny. Pokud jste dali přednost jedné frakci před druhou, mohou vás požádat o pomoc.\n\nVálku frakcí můžete sledovat na kartě Frakce.</MFI_FactionWarLeaderDecidedOnWar><MFI_FactionWarLeaderDecidedAgainstWar>Mírová jednání skončila. Napětí bylo zmírněno a frakce {0} a {1} dosáhly počáteční dohody.</MFI_FactionWarLeaderDecidedAgainstWar><!-- equivalent to NeedSilverLaunchable, just with steel. (currently unused) --><MFI_SellingWarBondsNeedSteelLaunchable>potřeba {0} oceli v blízkosti obchodních majáků</MFI_SellingWarBondsNeedSteelLaunchable><!-- Annual Expo start --><MFI_AnnualExpoLetterLabel>{0} výroční výstava</MFI_AnnualExpoLetterLabel><!-- it is time for the {ORDINALNUMBER} annual {WORLDNAME}. This year's host is {FACTIONLABEL} and the theme is {MFI_gameOfUrComp / MFI_shootingComp / MFI_culturalSwap / etc} {MFI_gameOfUrCompExpl / MFI_shootingCompExpl / etc} --><MFI_AnnualExpoLetterText>Nadešel čas {0} výroční {1} výstavy a vaše frakce byla pozvána. Letošním hostitelem je {2} a tématem je {3}. {4}\n\nVýroční výstava je vysoce respektované mírové setkání. V minulosti ji téměř všechny frakce využívaly jako příležitost k výměně kultury, zkušeností a k předvádění se.</MFI_AnnualExpoLetterText><MFI_AnnualExpoDialogueIntroduction>Vaše karavana dorazila na výroční výstavu. Protože letošním tématem je {0}, je zde mnoho odborníků na toto téma. Většina z nich se připravuje, zatímco jiní už začali předvádět své dovednosti.\n\nVýstava je směsicí stánků, z nichž některé jsou skromné a vyrobené z místních materiálů, zatímco jiné jsou high-tech prefabrikáty ze světa Urb. Tvoří kruh kolem hlavního pódia, na kterém je {1}.\n\nJistě se později využije k něčemu užitečnějšímu.</MFI_AnnualExpoDialogueIntroduction><MFI_AnnualExpoFirstOption>Začněme!</MFI_AnnualExpoFirstOption><MFI_buffPemmican>Nový způsob uchovávání pemmicanu, aby již nehnil.</MFI_buffPemmican><!-- It's gotta *sound* fancy, it doesn't necessarily has to make sense. {0} is the label for the Psychic Emitter; replaced automagically. --><MFI_buffEmanator>Dozvíte se o přetaktování; zvýšení výkonu úpravou milivoltáže procházející vinutím půlměsícových cívek na jazýčkových spínačích. {0} Nyní má větší rozsah a účinek za cenu zvýšené spotřeby energie a delší životnosti.</MFI_buffEmanator><!-- like the emanator above, only for the infinite chemfuel reactor generator doodad thing. --><MFI_buffChemfuel>Díky odstranění panelu A označeného jako "Servisní západka" a aktivaci nyní odkrytého kolébkového spínače typu 2-A označeného jako "GO FASTER" nyní {0} produkuje {1} častěji.</MFI_buffChemfuel><MFI_buffPsychite>Díky delšímu namáčení je nyní {0} silnější. Skutečně zázrak moderního inženýrství.</MFI_buffPsychite><MFI_SinceYouSuckAndDidntHaveIt>Protože jsi ho ještě neměl, dali ti {0}!</MFI_SinceYouSuckAndDidntHaveIt>.
  <MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouAktuallyBroughtArt>Umělecké dílo, které si váš karavan přivezl na výstavu, se v hodnotící soutěži umístilo na druhém místě, ale u publika bylo oblíbené. Jeden znalec po výstavě oslovil váš karavan a nabídl vám, že si za {1} koupí {0}, jehož tržní hodnotu porotci odhadli na {2}.</MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouAktuallyBroughtArt>.
  <!-- {Pawn.LabelShort} has gained {amount} {SkillDef.label} experience. --><MFI_AnnualExpoXPGain>{0} získal {1} {2} zkušeností.</MFI_AnnualExpoXPGain><MFI_AnnualExpoMedicalEmergency>Několik modřin, menší otřes mozku a pár pošramocených eg.</MFI_AnnualExpoMedicalEmergency><MFI_AnnualExpoMedicalEmergencySerious>Vyvrtnutý kotník, bolavé svaly a trapná porucha šatníku.</MFI_AnnualExpoMedicalEmergencySerious><MFI_AnnualExpoMessageNoRepresentative>Není při vědomí a není schopen tě zastupovat.</MFI_AnnualExpoMessageNoRepresentative><!-- Annual Expo end --><MFI_LetterLabelSquatters>Squatteři</MFI_LetterLabelSquatters><MFI_LetterSquatters>Skupina squatterů z {0} se utábořila v nedaleké prázdné osadě a rozhodla se trvale usadit v tamních ruinách. Svůj nový domov nazvali {1}.</MFI_LetterSquatters>.
  <MFI_EstTimeOfCompletion>Odhadovaná doba dokončení</MFI_EstTimeOfCompletion><MFI_RoadWorks>Práce na silnici</MFI_RoadWorks>.
  <MFI_RoadSectionCompleted>Nový úsek silnice byl dokončen </MFI_RoadSectionCompleted>.
  <MFI_RoadWorksDialogue>{0} navrhuje nápad, který podle něj zvýší obchod a hospodářskou prosperitu v regionu. Chtějí postavit silnici o délce {1} dlaždic, která by začínala u jejich osady. Aby vyrovnali náklady na materiál a práci, žádají všechny osady ve svém okolí o jednorázový příspěvek ve výši {2} stříbra.\n\nPokud jim požadovanou částku neposkytnete, budou své úsilí investovat jinde.</MFI_RoadWorksDialogue><!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/--><MFI_CurrentModVersion>Nainstalovaná verze módu: {0}</MFI_CurrentModVersion><MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouActuallyBroughtArt>Umělecké dílo, které váš karavan přivezl na výstavu, se v soutěži umístilo na druhém místě, ale u diváků bylo oblíbené. Jeden znalec po výstavě oslovil váš karavan a nabídl vám odkoupení {0} za {1}, jehož tržní hodnotu porotci odhadli na {2}.</MFI_culturalSwapOutcomeWhoaYouActuallyBroughtArt></LanguageData>